西環集中營：7.1遊行前 林鄭拆彈省靚政績

西環集中營：7.1遊行前
林鄭拆彈省靚政績

林鄭

距離今年7.1遊行還有約兩個多星期，但民陣似乎仍未發動宣傳攻勢。有民主派中人稱，今年7.1適逢是特首林鄭月娥上任一周年，他聽聞港府要在7.1前盡量營造和諧氣氛，「總之要令今年7.1遊行人數越少越好，證明林鄭領導下嘅特區政府做到嘢」。民陣至今仍就7.1起步集會場地同差人角力，據知民陣不排除不理警方反對，自行在銅鑼灣東角道行人專用區起步。

該政界中人稱，近日與一名建制中人閒談，原本談論一地兩檢，對方指港府要求一地兩檢草案無論如何也要在7.1前通過，說穿了就是怕民主派用一地兩檢議題動員市民上街。這名建制中人又說，有問責官員對他說，「上面」要求7.1前「唔好搞咁多嘢」，「即係有爭議嘅嘢唔好搞、有炸彈盡快拆，唔好喺7.1前搞出大問題，畀反對派有藉口攪局」，該政界中人稱，從林鄭迅速為沙中綫紅磡站月台剪短鋼筋醜聞成立獨立專責委員會一事看，「林鄭面對可能影響民望嘅民生議題，全部手起刀落拆晒，就係唔要俾民主派有位入，令民怨上升」。

民陣與警角力未及宣傳

正正由於林鄭如此擅於操控政治議題及民意，令他相信今年要動員市民7.1遊行上街，相信較往年更困難，「其實動員市民，民生問題重要過政治議題，林鄭搞掂民生嘢，要動員市民已經唔易」。

民陣方面，他們仍就選擇維園草地，還是銅鑼灣東角道行人專用區作7.1起步集會與警方角力。早前民陣已再去信警方，反對用維園草地做起點，據聞若警方拒讓步，民陣不排除自行在東角道行人專用區起步，有民主派中人希望民陣可以盡快決定起步地方，「仲有兩個星期左右就7.1，冇乜時間宣傳同動員」。

周一、三、五刊出
季陶

季陶

上一則
上一則
選管會倡鄉郊選舉設確認書

下一則
劉曉波銅像揭幕 支聯會發起聯署︰釋放劉霞

搞掂 民陣敢用樓價上街30萬人一定有

放心連登冇人上街

冇理由

明明連登宣傳左咁耐遊行冇鳩用

林鄭驚閪呀？